+++
title = "威联通使用ipv6 加ddns 进行远程访问"
date = 2024-05-07T11:02:00+08:00
lastmod = 2024-06-04T09:36:57+08:00
categories = ["technology"]
draft = false
toc = true
image = "https://r2.guolongji.xyz/allinaent/2024/06/8691e8be9d779eb4b7fb10aa262ebd1d.png"
+++

## 首先要开启 ipv6 {#首先要开启-ipv6}

<https://post.smzdm.com/p/ar678qwz/>

我家的光猫是新的。需要网上百度一下对应光猫型号的用户和密码。

开起的过程也比较麻烦，算是了解一下 ipv6 的基本设置情况。


## 群晖使用 ipv6 加 ssl 访问 {#群晖使用-ipv6-加-ssl-访问}

<https://www.youtube.com/watch?v=MjKfcNihwU8>

这个使用方法就是免费的，快速的。效果非常地好。


## 威联通 qnap 使用 ipv6 加 ssh 的访问 {#威联通-qnap-使用-ipv6-加-ssh-的访问}

国区的帐号也可以申请 let's encrypt 的 ssl 证书了。

<https://post.smzdm.com/p/am3egqnd/>

威联通使用的视频在这里：

<https://www.youtube.com/watch?v=IMMZ1MIQrWE>


## 机器的安全性 {#机器的安全性}

<https://www.suncan.com.cn/archives/8029>

暴露在公网中的机器都有可能受到攻击，最好的办法是针对特征做好安全。不使用 root，admin
账号，并禁用。还有一般禁用 ssh，而且打开 ssh 也不要用默认的 22 端口号。

使用 ssl 连接。还有更新安全漏洞的补丁。恩，最好的就是把密码改成自己都觉得太复杂太难记的东西，这一点太重要了，不要为了省事，在密码长度上有水份。

想让为了自己方便费时费电的 nas 变成黑客的肉鸡吗？不想的话，就认真对待安全这件最重要的事情上。


## 实践 {#实践}

上面的内容都是意想，下面是实践中遇到的问题。

我的光猫是移动吉比特光猫 SK-D746

我的路由器是红米 AX6000

步骤：

-   <https://www.dujin.org/22396.html>

通过这篇博客可以获取到光猫的超级管理员密码。

-   将光猫设置不桥接。

桥接模式是绐专家用的，好在我也算一个专家。

这一步是通过一个 bilibili 的视频学习到的。

<https://www.bilibili.com/video/BV1Va4y1B77y/>

这位网管大佬的视频讲解地非常地好。

-   ipv6 dns 获取不正常的问题

<https://douyin.com/shipin/7266390792045135884>

ipv6 的好处，可以看 ipv6 的直播。

ipv6 是黑科技。

ipv6 其水甚深。

ipv6 用手机热点绐电脑上网，通过有的手机，电脑可以获得 ipv6 地址；而另外一些则不行。像这类的问题，ipv6 在这个世界中的成熟度还是不好的。是需要探索的。

电视的影视仓中就有 ipv6 的直播源，效果要比 ipv4 的好很多，换台流畅且不卡顿。

-   2 兆的威联通自带的远程访问一些简单的需要也是可以满足的。但是绝对不是最好的

实践。

<https://zhihu.com/question/588601915>

很多公司的内网不支持 ipv6 地址的原因。

我的域名 guolongji.xyz 在 2024 年 9 月 29 日到期。续订的费用居然要 146 块钱。那我还不如花个 10 几块钱换个域名。先把之前的 ddns 规则拍照记录一下。为了省心的话其实花个 100 块钱也还行。

-   最佳的实践方案，网上有那么多乐于分享的人，我是没有想到的。

<https://zhihu.com/question/571808168>

-   qnap 的客服非常好

-   lucky 这个软件很好

<https://lucky666.cn/>

今天晚上一定要把公网访问弄好，这太重要了。

<https://post.smzdm.com/talk/p/akkzmmn9/>

光猫上的 dhcpv6 服务也需要关闭，不然会跟路由器的 dhcpv6 服务冲突，另外光猫的 RA 配置也得取消 M O 的勾选。

-   ipv6 下的一些基础知识：

<https://zhuanlan.zhihu.com/p/583128466>

第一种：获得 IPv6 地址的同时获得 PD 地址

推荐方案：禁用 dhcpv6 和 ndp，启用 RA（无标记）和 slaac 。

NDP（Neighbor Discovery Protocol，邻居发现协议）是 IPv6 的一个关键协议，它组合了 IPv4 中的 ARP、ICMP 路由器发现和 ICMP 重定向等协议，并对它们作了改进。 作为 IPv6 的基础性协议，NDP 还提供了前缀发现、邻居不可达检测、重复地址监测、地址自动配置等功能。

什么是 slaac 呢？

SLAAC 可提供即插即用 IP 连接，而无需手动配置主机，从而简化 IPv6 地址管理。 SLAAC 允许 IPv6 客户端使用本地可用信息和路由器通过邻居发现协议（NDP） 通告的信息组合生成自己的地址。 NDP 消息不安全，这使得 SLAAC 容易受到涉及链路层地址欺骗（或伪造）的攻击。

总的来说，光猫和路由器也就那么几个设置而已。我认为试不了几次，ipv6 就能使用了。最后，qnap 安装 lucky
后。

<https://zhihu.com/question/588601915> 用 cloudflare 做 ssl 证书和 ddns ，这样的话。就可以利用手机送的移动 50 M 的上行带宽。


## 关于分享 {#关于分享}

可以用阿里云的 webdav 来分享 Nas 中的数据绐别人。用 Nas 这个硬件我学会了很多的东西。后面多花些时间在真正能提高自己内功的方面吧。


## ipv6 电视直播源并不好用 {#ipv6-电视直播源并不好用}

如果不是网络拓扑图没想到电视家倒闭。其实我做了桥接。不知道小米路由器支持 iptv 否？因为我的光猫是有单独的 iptv
口的。所以可能还是要走线，那就很丑了。


### 看电视的方案一 {#看电视的方案一}

移动的单线复用方案：

<https://github.com/ruur/cmcc-iptv>

这个要接一个移动的魔百盒电视盒子。这个方案大概率是能够成功的，但是也不能保证 100% 能成功。而且我最终的目的就是看电视，而不是看 4k 电影。所以买电视盒子，后面的 vip 视频还是要付费的。所以直接搞 iptv 是不错的。


### 看电视的方案二 {#看电视的方案二}

购买 apple tv 的电视盒子。


### 购买一个支持 ipv6 的 android 的电视盒子 {#购买一个支持-ipv6-的-android-的电视盒子}

因为小米电视是不支持 ipv6 的，不能看 ipv6 的直播源。

中央 3 ，6 ，8 台是不能观看的。因为这三个台是 vip 的。就算下载了央视频也是不能看的。

经过我不懈的努力，我终于证明了 IPv6 的 IPTV 源也是无法找到稳定可用的，在手机上就无法正常播放。所以不要再折腾这块了。

直接用 my-tv 那个应用，除了 3 ，5 ， 6 ，8 这几个 cctv 的频道，有不少能看的了，知足吧。


## 阿里云 webdav 会不会封号 {#阿里云-webdav-会不会封号}

<https://www.cnblogs.com/xyztank/articles/17073846.html>

电脑，nas 和手机都可以挂载 webdav 磁盘。如果不封号是没问题的。但是有封号风险，所以我就不弄了，直接把 aliyun 当成一个数据备份的地方算了。不折腾！


## 将 go-daddy 上的域名转到 cloudflare 上 {#将-go-daddy-上的域名转到-cloudflare-上}

<https://macin.org/2024/04/20/transdomain-from-godaddy2cloudflare/>

这个是能省钱的，这件事必须做且一定能完成。转移域名需要先解锁域名，我把 godaddy 上的域名解锁了。还要等待几个小时。完成域名的转移可能需要几天时间，但是可以每年节省 13 usd ，也就是将近一百块钱。而且用的合适了之后。域名就一直用这个了。

很多事情就是这样的，想快快不起来，有很多的流程是在别人的手上的。

整体转移的过程很顺利，几个小时批准完成就好了 10.18 美元，也就 70 多人民币。打开自动续订。完美，这个域名我可以一直保留着了。


## 总结 {#总结}

总共就两个步骤，一个是打开 ipv4/ipv6 双通道，使用光猫播号，路由器 ipv6 桥接。

第二个步骤是打开威联通的免费 ssl 证书，通过 ddns 用威联通的域名来访问 nas 设备。有了这个就太方便了，随时可以把重要的资料备份到自己的 nas 当中。ssl 的安全性是一定程度上能保证的。但是最好也不要用 admin 帐号进行访问。
